[遊記處男作] 超悠閒長崎之旅

雖然已經去過好多次日本，次次都想寫遊記，但係成日因為太忙而不了了之
前幾日去完五日四夜長崎，立下決心一定要寫篇遊記以紀念呢趟旅程
就係咁，我奉獻出我嘅遊記處男作啦，希望唔好斷尾啦

由於以前去過一次長崎(主要睇原爆同埋哥拉巴園)，而且年紀開始大，接受唔到太緊湊嘅行程，所以呢次安排得相當悠閒，大致如下：
Day 1 佐世保食下行下
Day 2 九十九島水族館+遊覽船
Day 3 南島原: 出海睇海豚
Day 4 長崎食下行下
Day 5 長崎企鵝館，之後返香港做奴隸

因為景點好少，所以可能寫得會有少少悶
而且我影相好屎，所以有d地方會上網搵真實嘅相關圖片作為代替
希望會有人由頭睇到落尾啦
先附上一張企鵝圖

留名

Day 1: 香港-->長崎空港-->佐世保
第一日無咩地方好去，因為成下晝5:05pm先抵達長崎空港
而且要等6:40pm班車去佐世保，所以有成個鐘時間係長崎空港鳩fing fing

雖然機場好細，不過都幾多手信舖，算係幾好消磨時間

豪斯登堡嘅手信舖好靚

機場三樓係展望台，有得望下飛機，仲有d燈飾，幾適合情侶上黎

傳聞敲下個鐘就可以夢想成真

LM

當日係機場仲有免費派發長崎電車一日券嘅活動，但我行程安排撞唔正一日券嘅適用期，所以就唔拎到

值得一提嘅係，係長崎計劃公共交通安排，一定唔可以靠google map，因為佢所提供到嘅資料極少
例如由機場去佐世保，google map會建議你搭一架1400 yen嘅巴士，假設唔塞車都要1hour&40mins
但係其實有個更好選擇，就係共享包車

只要提前上網預約，就可以用1500 yen價錢搭一架55分鐘值達佐世保嘅van仔
每架van仔定員9個乘客
我預約6:40pm, 但因為6:35pm已經人齊所以提早出發，7:30pm前去到佐世保JR站

佐世保站夜景

兩年前去豪斯登堡玩, 都曾經係佐世保東橫INN借宿一宵
呢次去都唔例外, 7:45pm就check in

加加埋埋應該住超過20晚東橫INN
係酒店稍息一陣，就準備出去食燒肉放題

留名
利申：勁中意長崎

夜晚去 佐賀牛燒肉 佐が家 食，餐廳位處商店街させぼ五番街店

燒肉放題原價3480 YEN，但撞正係佢特價肉の日，所以2980 YEN咋

網上餐牌係咁，但實際上可供選擇嘅比較多

環境尚算寬敞，而且可以用部平板電腦點餐，最適合毒撚

因為叫得好散，所以成日食食下唔知邊舊打邊舊，印象中美國牛好味過佐賀牛
整體黎講，呢間燒肉好味過牛角，價錢都幾抵
甜品就普普通通，有雪糕食不過無影到，食落口感有少少似維記

食完之後去附近行下望下夜晚港景，就返酒店訓覺

Day 1 完
待續： Day 2 極力推薦海鮮拉麵，中伏水族館，遊覽船不似預期，tabelog高分但衛生望落麻麻小店牛扒

短評Day 1 酒店: 東橫INN 佐世保站前

東橫INN間間房都一式一樣就唔多講了
呢間位置絕對係無得頂，佐世保JR站行1分鐘就到，而且幾乎全程有瓦遮頭，隔黎就有商場同超市
兩年前去果陣工作人員好親切，呢次去就變得冷漠左少少；不過可能因為近年多左麻煩嘅大陸旅客，我check in果陣係大堂就有一家大細大陸人係到鳩叫
早餐比一般東橫INN豐富少少，有長崎麵同埋果汁

燒肉
樓主好刷得

樓主長崎涷唔涷？

唔算好凍，好乾爽，幾舒服
不過出海睇海豚果陣大風到癲

快啲更新等緊睇動物

我24日下午到長崎
有邊間強棒麺推介？

我去軍艦島
唔去豪斯登堡
假歐洲

Hi

我無食到
覺得好似好普通，就唔曬個肚特登去食
可以考慮食吉宗，蒸蛋同角煮都幾好味

豪斯登堡其實都幾靚
啱晒情侶悠閒過一日

去長崎 搭咩機去? 你咪冇直航?

Lm

UO咪有直航

LM 下下個月 去

留名，想六月去連埋福岡 熊本

支持！

uo班機爆唔爆?

兩程都好爆，香港人同日本人係六四比
架機好舊

福岡好玩啊，去過兩次
熊本想等完P牌之後換國際車牌先再去

我中意小倉多d

竟然咁多日本人

5月尾去福岡, 長崎重點去軍艦島, 希望成功登岸

巴打有無計劃去軍艦島呀？

長崎同佐世保邊個正啲黎緊5月底會去

少你一日 都係坐UO
諗緊去唔去佐世保 因為好似一去就無左一日
自己又想去軍艦島同島原城

我唔去佐世保
對假歐洲
主題公園冇興趣

回程隔黎個日本妹係到睇香港旅遊天書，見到佢好似對銅鑼灣/尖沙咀特別有興趣

以前去過, 呢次無

如果會去豪斯登堡, 我覺得可以考慮佐世保過一晚
九十九島就唔太推薦
佐世保比我嘅感覺係適合休閒生活多過去旅行觀光

本來我有計劃去雲仙溫泉
但最後覺得雲仙評價唔算特別高, 所以就作罷

一日玩唔晒
雖然唔好玩
拍拖好地方黎

利申：係入面做

景色好靚
景點黎講超值一去
溫泉就冇咁特別 有機會一定要去啊

Day 1: 佐世保-->九十九島-->佐世保-->諫早
朝早先落去食個頹廢早餐

朝早好多著曬西裝嘅後生仔女，望落二十歲頭
有個日本妹好大頭蝦拎住碟早餐仆親，佢碟早餐差小小就跌正落我個頭到

我去果陣撞正情人節前後，有d心心裝飾

雖然朝早無咩舖頭開, 但係check out之後都照樣去四町商店街行下感受下市容

仆街中伏, 以為返左大陸

佐世保漢堡包好出名，呢間佐世保バーガービッグマン上京町本店，係tabelog同google review評價都相當高，本來我都打算買個食下

但由於去到見到食物實景真係好唔吸引，塊扒又薄又乾，大概係咁嘅樣

最後都係決定留住個肚陣間lunch食好野

比起四町商店街，我覺得佐世保嘅五番街商店街更靚更好行 (即係第一晚食燒肉果到)

入過去AOKI望下西裝同埋恤衫，不過唔太吸引，而且一入舖頭就有sales行過黎，所以好快就走左，準備去呢趟旅程令我甚有驚喜嘅貝白湯専門店 らーめん砦 食lunch

貝白湯専門店 らーめん砦 万津店
呢間係google review 有4.4分，tabelog就3.6分嘅超高分拉麵店
11:30am開舖，我11:32am去到已經有兩個人食緊
我食完走係大概12:15pm，果陣已經有人龍排緊隊

首先食嘅係呢碗980YEN 蟹湯底拉麵

碗湯蟹味好濃好香
蟹腳肉味幾鮮，而且好好服務有提供蟹鉗
另一碗係780YEN元祖貝白湯拉麵

帆立貝吸收左湯味變得更入味
雖然唔係好影到麵質，但口感好爽好彈好正
不過唔知點解有塊煙肉係入面；佐世保漢堡都係因為出名多煙肉，莫非當地人特別鍾意食火腿？
不過總括而言，兩碗都係香港未食過相同味道嘅海鮮拉麵，真心極力推薦

食完拉麵就行返去佐世保JR站前面巴士站，搭去九十九島遊覽區，來回各260 YEN
其實本身佐世保交通局有出500YEN一日巴士放題券，但呢排佐世保交通局被間民營巴士公司私有化左，所以短期內就唔再出放題券
同埋切記google map係無佐世保嘅巴士路線資料，一定要自己上網搵定

九十九島遊覽區主要有兩個景點
第一個就係搭船遊覽群島海景
第二個就係水族館
我嘅計劃係先搭船，之後先去水族館

去到遊覽區落車之後好快就行到去碼頭，見到有架預定1:00pm嘅珍珠皇后號 準備啟航
不過由於我原定係想搭外觀更霸氣，內觀更佻皮嘅海賊號 (預定1:30pm)，所以我就絲絲然咁目送佢離開，當時覺得自己好瀟灑
海賊號意想圖：

點撚知我去售票處想買飛果陣，竟然話海賊號臨時停駛，網上面又唔寫
搞到我要等3:30pm果班珍珠皇后號，好鬼失望
唯有改動行程，先去水族館行下

碼頭隨意影

九十九島水族館

入場費原價1440YEN，可以上網拎個100YEN discount
但呢個價錢其實唔太值得，因為間館都幾細幾殘下，水質望落頗濁，遊客人數稀疏

海星圖 [密集恐懼症慎入]

隻蟹望落好似一隻寵物小精靈

好似好好味

好多水缸都好細，我係條魚應該會好sad

不知名海草/珊瑚?

雞泡魚好cute

呢隻蟹會偽裝扮自己係一舊垃圾

又要慎入...

我明日到長崎

隻魚好似化石

有隻海龜不斷撞落缸嘅角落，好似好想逃難，而且對眼紅曬...

海豚表演無限期暫停，不過可以見到海豚媽媽帶住海豚仔周圍游來游去

應該係館內最大嘅缸

魔鬼魚疑似交配

水母館得幾款睇，相比之下大阪expocity水族館好好多

不過呢到有個活動幾得意，係採集珍珠(+600 YEN)

但係過程好殘忍，原來要切斷d肉先可以拎到個珍珠出黎
唔同顏色珍珠代表唔同含意

今日打住咁多先

竟然係咁
唔係喎，九十九島幾靚㗎喎

要山有山

要水有水

可惜嗰時黃昏時段落大雨，如果唔係九十九島嘅日落應該都係一絕

果隻係鱟唔係魔鬼魚

過年去咗
呢間拉麵好似話係福山雅治拍龍馬傳果陣成日食嘅
我覺得一般般
不過都好多本地人排隊食

留個名先

自膠柒咗添

景色係唔差，但我覺得同驚艷都仲有段距離
如果行程鬆動，係可以去下嘅

google review得3.3分，真係好麻麻

一次就算

其實依然有得買，我day 3就係用呢張pass
長崎空港同諫早站都有得賣，長崎站好似有但唔肯定

共享包車 第一次聽 8月去日本試下先 係咪即時上網禁起點同終點？

我12點幾先到長崎
去到雲仙都3點

明天又去軍艦島

後日返港
太趕。前後3日長崎hea 算
食緊松翁軒castella

長崎蛋糕好食?

甜到死其實

獨遊？

唔好喺驚安殿堂拉飛機杯
好貴

係水族館大概行左1.5個鐘就走，外面有幾間小食舖但係無試到

九十九島遊覽船乘り場，影相果陣無咩人，內心期待緊可以包船，但開船前5分鐘突然好多遊客湧入黎

呢架就係準備乘搭嘅珍珠皇后號，會兜過十幾座島，船程50分鐘，有中英日文廣播介紹眾導

船頭皇后好似托住自己對波咁

船內都幾大， 有三層，靠窗坐可以望到比較好嘅景色

不過沿途景色略嫌單調，都係d島啊海啊咁嘅樣...我覺得搭直升機遠睇九十九島應該仲靚

5:00pm左右返到佐世保站鳩影兩張

5:30pm準時去到一早預約左嘅牛扒餐廳アサクラ (Steak Salon)，google review成4.5分，tabelog就3.5分，評價可以話係超高
餐廳外牆幾有特色

但係好奇怪，入到去我話我有預約，佢完全無問我咩名 有d兒戲
內裡環境好細

而且佢安排我坐係正對住廚房前面，前面舊保溫玻璃仲要好污糟，所以呢次用餐坐得唔太舒服，細心d望周圍都唔太乾淨

不過無辦法，得一個滿頭白髮嘅廚師，加埋佢做侍應嘅老婆得兩個人，小店係咁上下

standard牛扒set係2500 yen一位
碗湯味道幾好，夠creamy

碟沙律就令人無咩胃口，因為望住碟野係廚師無帶手套就咁整，生果放左係我前面個保溫玻璃入面唔知幾耐

另外有碟飯，不過太淋一pat野，唔夠粒粒分明

主菜叫左碟檸檬牛扒同埋忌廉牛扒。塊扒係一鳩樣，只係一塊上面放左半塊檸檬，另一塊淋左d忌廉咁解

不過師傅煎牛扒手勢係幾堅，所以塊牛扒味道好掂，2500yen黎講算係對得住招牌
題外話，佢落單果陣完全無問我要幾成熟最後煎出黎係介乎medium~medium well之間
甜品有個動L布甸，上面有pat芒果醬

仲有杯餐後咖啡

整體黎講呢間餐廳合格，但覺得tabelog吹得太大，可能日本人都有d小店情意結掛

另一個題外話：係長崎同佐世保見過幾次有人隨地dum煙頭同吐痰，而且係日本人黎，所以話任何地方都有敗類

食煙嘅全部都係敗類，不分人種國籍

由於下一日要去好遠嘅南島原睇海豚，所以當晚就先搭一個鐘JR由佐世保去到諫早，作為一個中轉站下榻一晚
諫早好似係長崎縣第三大城市，但感覺都有d頹，一出車站就見到好大間pachinko

check in之前去超市行轉買宵夜
明治cookies and cream雪糕

同埋次次去日本必買嘅和式菓子，鹹中帶甜口感好得意

今晚住嘅係New Station Hotel Premier ，酒店工作人員好有禮貌，而且有一杯free drink同埋d免費泡泡浴專用汽泡彈；另外頂層有個大浴場，不過我無用到，因為睇相都覺得頹
當日去到發現洗衫同乾衫都係免費
間房就無咩特別，乾乾淨淨普通商務酒店樣，不過冷氣機好嘈

最特別係房入面有腳底按摩器，好爽

Day 2 完

其實係固定路線來往長崎機場同佐世保站，應該當佢係一架用van仔載客嘅直通巴士
營運者係的士/包車公司，正常搭一架的士來往長崎機場同佐世保要萬幾yen，否則就cover唔到營運成本
但佢地發覺無咩人肯用萬幾yen搭的士去佐世保，但由長崎機場出發去佐世保呢段行程依然有相當大嘅需求
所以就選擇以van仔營運，9個乘客每個收1500YEN總額大概就係一趟的士嘅收費，所以美其名叫做共享包車，名義上避免同當地巴士公司有直接營運衝突

二人行

日本食煙文化太根深蒂固，而且好多餐廳夜晚時段都准許禁煙，所以對煙味好敏感嘅人要係日本搵晚餐都幾困難
去過好多日本地區，煙民都好自律，會乖乖地係吸煙室食又有手尾
但長崎可能始終比較落後，隨街都有火車頭

另外，回程飛機坐我隔黎個架妹都除鞋將對腳放係自己凳上面，好似踎係到咁坐

相?

9個人都有大件行李既話 擺唔擺得曬？

根據官網張相，行李空位大概係咁多

好樣衰，唔講以為佢係蝗

我8月去九州14日 當日諗住落左長崎先、之後先上去佐世保，機場落長崎有無咩建議？

機場係咪指長崎空港? 出長崎好方便，有直通巴士，而且班次幾密下，一個鐘內有三、四班，落機先買都唔怕無位
視乎你係長崎市邊一忽落車，車程應該係35~45分鐘之間，而且呢d大型直通巴士大把行李位

呢間有上過嵐節目
被吹捧都可以理解

連豪斯登堡都有連登仔做

岩岩準備換衫開工

試過撞到女仔
唔知係咪絲打

其實我都上佢個網睇佢D設施都覺得有D頹但我又想去BIO PARK

好多人話夜晚仲靚，堅？8月會去，玩一日定兩日好？
估唔到豪斯登堡都有連登仔做 ...

Bio park好殘
不過長崎既水族館、企鵝館都好舊

企鵝去左睇2次 好可愛

一直都有依類日本人一離開大城市就唔難見到
係普遍人去開啲旅遊區見到就以為個個日本人都好有規矩
就算大城市我都見過有人會隨地掉垃圾
一次晨早6點係梅田見住個男人等過馬路拆個飯團包裝就咁掉落地邊行邊食,附近啲人見到都好似習以為常咁
一次凌晨係橫濱櫻木町成班MK仔圍埋飲野食煙飲完食完就掉落花叢
平時睇啲日本SNS都大把依啲片睇

你見到個踎係到坐算係咁啦
我上次飛福岡隔離個疑似空姐打橫訓係我隔離添啦

夜晚燈飾靚
拍拖好有氣氛
不過睇多一兩次就悶
玩可以玩兩日
你都玩唔晒
揀鐘意既野玩就得
8月有咩event未知
每期都有唔同主題

呢期個 仮面 主題真係好鳩 不過2月28就完
呢期黎算你唔好彩

巴打做左幾耐？8月既花靚唔靚？

佢d官方酒店 貴到仆街

春 秋兩季都開得幾靚
園內做左3個幾月
之前做園內酒店1年幾

日本人係咪好僧中國人 以為香港人=中國人

D酒店 幾萬yen 一晚

6月應該過黎 可能黎玩一日+ bio park, 殘d都想去下

番左起碼成2個月先記得我唔係中國人
係香港人

台灣都叫有分開既概念
香港真係冇

包入場券
有溫泉
偏貴 未去到搶錢

咁佢係係咪僧唔僧中國人？

咁佢地僧唔僧中國人？

Biopark真係好殘
同官網啲相比殘10倍
職員人手明顯不足
但全個園區好大
每款動物之間都要行一段時間
比你感受下四周（雖然冇野睇）呢點幾好
好少人去
但我唔會再去

Btw如果早上睇到中午建議買定野食去
因為個度啲野食唔好味又污污糟咁

以前有post講過除鞋問題
比人屌返轉頭
好多人都覺得冇問題

除鞋從來都唔係問題
問題係放喺凳上面

當然係放上凳
未去到著鞋都放上凳咁誇張

鄉下地方還好
不過就算憎都唔會表現出黎
不過有時見到d on9客
都會同佢地一齊笑鳩佢地
唔會理佢地咩人種（我唔會主動笑日本人）

不過佢地分外國人既能力有d差
當我識分中國 香港 台灣 韓國 越南 泰國 人
佢地會覺得好神奇 佢地話最易認係韓國人
其他都好難分

我坐巴士轉JR 出佐世保

你個方法好似係google map建議
車程要唔要個半鐘?

我都覺biopark好殘
相比之下九州自然動物園African safari正好多

同女去？

想問如果去豪斯登堡住邊到好呀？

99島點解唔推薦？水族館同風景唔正？

オクラ 品質首選
変なホテル 無人酒店
日航ハウステンボス

99島係佐世保算值得去
水族館算係幾好

企鵝館 殘但係推薦 企鵝好值得睇
Bio park 殘到 可一不可再

我就算同老婆去玩都係揸出佐賀多

大倉酒店？都唔係平

大倉=オークラ
屌 岩先search一search先知佢中文名

搵唔到オクラ

口頭讀開
唔覺有長音
自膠

姐係オクラ 係大倉？

Yes 我打少左長音

都要1300蚊晚

品質首選
就冇得計價錢
包幾多野
可以睇細d

無人酒店係咪個間機械人check in

係

你都做左幾多資料蒐集啦
應該都可以搵到一自己覺得OK嘅啦
樂園酒店唔好長住
最好玩既前後就住
平時出番去其他地方住會化算d

你話帶女友去佐賀 有咩景點好玩？好似幾冷門

結左婚了
平時都係主要遊車河 玩係其次
放假就搵一個景點咁去
去過：御船山樂園
唐津
宇宙科學館
佐賀偶像是傳奇既聖巡 食個間ドライブイン鳥
食A5佐賀牛（わらおうや)

大概諗到咁多
希望唔自爆

好幸福
今次我都係同女友去

成日都上車先諗去邊
呢頭一個鐘先一班車
冇車真係好唔方便
一開始諗住踩單車出入就算
半年就頂唔順去左學車買車

有左車成個生活豐富左
拍拖都易左好多

想問長崎佐賀多唔多車
我準備大範圍自駕？

首先交通唔方便
唔多會見到人係街行
想玩得開心就自駕遊啦

收到，我係自駕
覺得環境應該是類似阿蘇果面，不過會多d人。我在阿蘇玩過自駕

市中心點都會多車d
我住偏遠表示0塞車

我1945 已經到佐世保，遊客點book E架的士

九州第一客源 韓國人

咁儲$係咪難咗好多？

睇你番工鐘數
一筆過支出
呢邊公共交通都貴
又晒時間
用錢換時間唔好咩

要上網或者電話係出發30分鐘前bk定

巴打住屋環境如何
我嘅夢想係以後係日本買個house平穩生活

同老婆同居
48000円一個二人單位連車位
兩房一廳連廚房
有陽台 獨立廁所 浴室浴缸 洗面台
算係Dream house

一間房Tatami 訓教用
一間普通地板 放こたつ同電腦

Day 3 諫早-->南島原-->諫早-->長崎
呢日應該會係幾日以來行程最chur一日
因為由諫早搭去南島原程巴士要成個半鐘
對我呢d老人家黎講，真係幾辛苦下

間酒店房幾正, 有個陽台仔

望出去嘅景色

checkout同寄存行李之後就去巴士站等巴士，車站好殘同埋廁所好臭

呢次搭嘅巴士係島原鉄道バス 大屋～口之津～小浜～諫早線，搭到水月橋落車
時刻表，單程要1500 YEN：

不過其實可以係長崎機場or諫早站買呢張島原鐵道外國人專用pass，一日任搭鐵路或者巴士都係1200YEN全包
雖然島原鐵道官方網站無講，但其實仲有得賣

我到長崎首日本來都想行你依條路缐
但計過到步到2點

全日搭6小時車（由熊本去長崎都搭咗2個幾鐘）
太辛苦放棄咗

巴打係咪日文好勁, 點樣係果邊搵工?
老婆係咪日本妹

我果日總共搭左4個鐘車
來回諫早3個鐘
諫早去長崎半個鐘
長崎市內電車又搭多半個鐘
可一不可再

你由諫早出發已少我半小時
我由熊本出發又拿行李要先去長崎中華新地街放低

再去島原/雲仙實在太辛苦
只得3小時玩
故放棄

日文日常生活夠應付

老婆都係香港人
不過我老婆番工兩間既第一日
都俾人以為日本人
我就香港毒撚樣
多謝老婆睇得上我

去雲仙我都係去book一晚溫泉旅館過夜
d景真係好靚

有時間一定要去
長崎難得靚景

9日之旅由福岡出發 - 小倉，門司港，下關 - 別府 - 由布院 - 熊本 - 長崎走

故冇乜時間去埋雲仙

雲仙地獄raw過別府
可能仲好

仲有半晝去咗大分市
估唔到ok好行

跨九州咁玩係辛苦d
依家我習慣每次一景點

之前旅行都係專攻一個縣入面既一個市

我討厭走回頭路
9日北九州非自駕
福岡住2晚
小倉1晚
別府1晚
由布院1晚
熊本1晚
長崎住2晚

超早機去晚機返
算唔chur 了

巴打好幸福, 可以脫離香港又搵到個伴
我都想10年內去日本長住, 而家要努力鑽研日文

北至西咁行
我做唔到
同埋我旅行淨係會決定個地方
唔會plan行程

我會plan不過roughly
同埋都會即興

我會當我個市既住民咁生活
遊景點都係其次
會想當自己係個個市度生活咁行

特登山長水遠去南島原就係為左出海睇野生海豚
據聞相關海域係最高峰可以同時見到過百條海豚暢泳
意想圖:

南島原主要經營出海觀海豚嘅舖頭有兩間，原價2500YEN，兩間都有得網上預定九折2250YEN
兩間望落無咩分別，我就book左第一間

每日我限自己頂多搭車過市3小時內

搭左一個鐘車左右就見到海

終於捱到落車，不過天氣麻麻地

不過間野望落比想像中"up dup"

有種既視感...

另外，雖然店員望落個樣有少少MK，不過都幾親切，仲送左張海豚名信片(唔記得影相,得閒搵返出黎先)

不過當時發生左一件好恐慌嘅事
本來等緊出海嘅本來得我，我女朋友，一對日本母女，同埋三人行嘅兩個日本中女+中佬
突然有一架車住程班大陸中學生嘅遊學團抵達
目測成40人，仲有兩個大媽做領隊同導遊，成班蝗嘈到拆天
個心即刻勁不安，唔會要我地全部人塞係同一架船阿嘛？！莫非要貼錢買難受？？？

上年3月去 真係見到好多海豚, 但冇上面張圖咁成群係水面

好彩間舖頭好似都察覺到我地個樣越黎越不安
所以安排左獨立遊客同遊學團分開兩架船
我地搭嘅係藍色嘅"隆申丸"

蝗團就搭紅色嘅"心海"

隆申丸大概比心海早10-15分鐘出發，廢時撞埋曬同一個時間爭住睇
上左船之後望住班蝗團係碼頭等緊，有種劫後餘生逃離喪屍嘅感覺

航程總共約１個鐘，但出發左成20分鐘都未見到一條海豚，有小小驚係咪會中伏無海豚睇
初初果兩個日本中女都好high咁一邊飲jolly shandy一邊暢談，但等咁耐都未有海豚佢地都靜左

好彩皇天不負有心人，20分鐘之後去到片海域有好多海豚，仲有其他觀光船係到，目測有幾架船係由天草出發

不過由於樓豬影相太屎，所以無咩影到
上網偷幾張圖反映下當日情況，其實海豚同架船真係可以好近，所以可以近距離望海豚，而且見到好多海豚都係成雙成對咁，有d就係啊媽帶住個仔好cute咁游水
數量上就總共大概三十幾隻掛，我覺得算係幾多了

另外可以睇下呢個blog，入面d圖同我當日去嘅情況都好相似

大概出海+返歸總共40分鐘，係海豚海域停留約20分鐘
返去之後鳩影下山同海

[img]https//

因為想快d返長崎，所以無係呢到多作停留，去附近family mart掃d麵包蛋糕布甸炸雞飯糰食下就搭巴士返諫早
btw次次搭一個鐘以上巴士，女朋友都會訓到流曬口水
返去諫早同酒店拎返行李，就搭半個鐘JR去長崎
講左咁耐長崎之旅，終於要真真正正去長崎了
臨別一張諫早站相

我覺得都幾值得去
可能係一生一次嘅體驗

睇海豚要book嗎定就咁去到等船開?

目測可以去到先買，但因為其他因素如天氣未必如期開，所以最好上網book定，去到再比錢

上次揸車去 得自己一行4個人佢都開架船俾我地, 不過都係睇情況, 可能嗰陣淡季冇乜人

3月會係咩主題

今日至4月14日
有呢個新event
好似冇咩特別主題

好難睇到海豚，真係睇運

巴打 未去過既買咩卷好呀？1，1.5，2

thank.巴打 黎緊3月尾去

您好師兄，想請教一下這個佐賀牛放題會否很多人需要等位？因為我在武雄附近看到這間主店，但是單點而且位置少，所以打算駕車去到佐世保那間放題。

睇你玩既時間同需求

我book 8pm食，但當時仲有好多位

請教一下是提早去餐廳book還是可以透過網上預約？謝謝

1.5 day好似指定要住官方酒店？但好似又改左 唔需要？

我搵visa白金秘書代我打電話book
次次去日本book餐廳必用

原來Visa可以咁用

下星期長崎

要白金嘅先得
同埋其實比較堅嘅餐廳唔接受咁book嘅

白金廢嘅，不過長崎啲餐廳都可能得呢
福岡想去嗰啲冇一間book到，唔係要請酒店代勞就係要直接打電話訂位

係囉

東京，京都嘅話得啖笑啦

巴打嗰張島鐵一日pass可唔可以提前幾日購買？
我想一落機買咗之後先用

長崎觀光案內所冇得賣亦冇相關資料
問過

我打算喺長崎空港買

長崎空港會有？

長崎空港有得賣，而且可以早d買定，不過買果陣要講定會係邊日用張pass
我就係Day 1係長崎空港買

學到嘢

不過上次我喺福岡入長崎出
所以冇得咁

係，因為島鐵巴士有機場線但冇去長崎市內嘅線
所以最近長崎市都要去諫早買

Make sense

Thanks巴打
btw 客服中心班職員識唔識中英文

我去果日個職員姐姐英文好好，可能係因為hkexpress航線所以特登請咗d英文好嘅人

Thx等你長崎市遊記

我先由長崎返嚟幾日
冇樓主咁有心寫遊記
我都等緊睇

樓主呢排返工好撚忙，成日都update唔到遊記今日一鼓作氣寫完Day 2先

諫早搭去長崎半個鐘就到，事隔兩年再臨長崎
去緊果陣正值長崎燈會果排，所以長崎站都有好多中式擺設

由於以前去長崎已經去過原爆同軍艦島等景點，所以今次去長崎其實安排嘅景點唔算特別多，主要係休閒度日
拿拿林check in長崎東橫INN之後就係間房到hea左成粒鐘，仲睇電視睇相撲其實都幾緊張刺激

時間差唔多就去五島町電車站，準備搭叮叮去千歲町

之所以特登搭20分鐘去千歲町，係因為想食溫野菜 長崎花丘店
可能會有人覺得好奇怪，想食溫野菜做咩唔去近市區d嘅長崎思案橋店?

第一個原因係睇過網上評價，前者環境大d舒服d乾淨d；其實無論去咩餐廳都好，太市區化嘅都難免會逼
第二個原因係，比相同嘅價錢，花丘店有額外店舖限定嘅壽司放題，而思案橋店係無嘅

當然唔會期待佢d壽司係頂級質素，但我好鍾意呢種咩都有得食下嘅感覺
呢次叫左個普普通通牛豬雞放題set

又係有得用平板電腦落order，而且環境好舒服；雖然員工真係完全小小英文都唔識，但佢地好專業好努力咁serve客

肉啊湯底啊都係果幾款，就唔多講了

特別講下d壽司，味道都幾有驚喜，完全唔輸連鎖壽司鋪嘅味道
仲食左就馬肉刺身，不過味道麻麻地
如果去日本食溫野菜記得要搵有壽司放題嘅鋪頭

甜品，普普通通雪糕糯米磁咁仲有款好似焦糖雪糕咁嘅不過無影到相

總共食左咁多

食完就去附近商場行個圈，順便去超市買幾枝水果酒返去飲飲佢，之後就返歸了

Day 2完
Day 3預告: tabelog高分抵食壽司舖，日本影貼紙相體驗，打卡勝地自由亭，哥拉巴園夜景
希望今個星期可以有時間再update多半日行程

温野菜放題推不推介？

視乎分店，去過大阪有間無咩嘢食坐得又逼
但長崎花丘店同埋以前去廣島果間都食得好開心，200蚊港紙係值得嘅

下次係長崎試下

溫野菜食材質素唔差
旅行黎講都幾抵食
窮撚表示一年都好難食多過2次
好貴
食開MK打邊爐 平民價d

巴打我上年年尾去長崎大考國家資格試
又係食花丘店
d壽司真係好劣
點解會覺射好食

真心スシロー都好食過佢

會唔會唔同時候食材唔同啊
我食過佐世保スシロー，如果溫野菜壽司分數係6分，我會畀スシロー3分

スシロー都睇分店
佐世保五番街個間好劣
食過一次就冇再去
寧願去遠d
五番街個間d壽司整到散修修

大塔店高質好多

中伏，我就係以前貪就腳去咗五番街食
搞到我之後都唔敢再食100 yen迴轉壽司

只可以話係個間番工既人低質

呢排忙撚到仆街趁有時間抖啖氣之際update少少先
Day 3
由於Day 2太攰，所以Day 3決定訓耐少少同埋hea住過
狗糧東橫INN早餐

呢日其中一個highlight係lunch會食一間tabelog相當高分嘅壽司餐廳：五島町駅嘅魚たつ

呢間最出名嘅係700YEN限定十食嘅15種壽司set

11:30開舖，我11:25去到，已經有八個人排緊隊

補返張外觀圖

石頭外牆幾有特色

排頭位8個人全部坐曬去吧檯，唯獨我同我女朋友可以罷曬成間個室，好撚正

五島町駅嘅魚たつ
我都食咗
好抵
不過700yen果個除非你一早排，否則唔駛望有

佢當日開店我10分鐘入去 間店full咗9成
700yen限定10食一早無咗
我就食1200yen omakase

我地叫左一個700YEN嘅15種壽司定食同埋820YEN嘅刺身飯
另外會跟一碗好鮮甜嘅蜆湯

後來發現各位其實唔洗專登排隊食佢個一日限定十食set，因為刺身飯有嘅刺身種類同個壽司set幾乎完全一樣
刺身飯貴120YEN係因為多左隻新鮮雞蛋用黎撈飯，粒蛋好鮮甜
而刺身質素絕對係物超所值，七八百YEN有呢個質素同埋咁多種類刺身
係好值得一試
間餐廳係江戸町同思案橋都有分店, 思案橋果間有得係官網book位添

好，而家繼續忙返工做野

毒L巴打 3月豪斯登堡係唔係無左一日散步卷

想請問下巴打，下星期長崎五點落機，大概要預幾多時間出番長崎市中心？
因為想趕上稻佐山

其實長崎好細
啲路面電車嘅站
如新地中華街
西浜町
観光通り
思案橋
全部徒步距離3-10分內

散步卷？
係咪指淨係入場
唔用設施？

我記憶中係只有指定大學既學生可以免費入場
然後分開買設施卷
但係淨係買散步卷就冇印象

放緊假番香港 4月先再開工
冇資料係手度睇

入場券「散策チケット」は、2019年2月28日をもって販売を終了いたします。

係 冇了
我入職個陣有
我幾日前幫朋友睇入場券都睇唔到個選項
真係冇左

唔該晒 我同屋企人去所以唔要設施卷或者岩先比錢比較岩使

偷偷地講其實有通路
可以唔使入場卷都可以入到場

想問問識日文或者知的巴打teamlab係御船山樂園酒店的展知唔知唔係住客入唔入到

職員專用通道

係
但係有條路係冇看更企係度
所以可以自出自入

買飛入架
不過地理位置好偏
我揸車都要泊山腰再行上山
行既話都幾辛苦

我上年去係晚上有投影展 好靚
晏就既景色就未睇過

如果去嘅話 就順路去埋隔離既武雄図書館
遠少少仲有宇宙科學館

即長崎市好多地方可以一日解決

感謝巴打的資料 想問多句門票幾錢，同武雄圖書館有咩特別？

1000円樓下
實數唔記得
圖書館純粹個室內設計好靚
利申尋日先去完坐左大半日

sor，呢日應該係Day 4先係

食完壽司就去附近商場ゆめタウンYoume Town 夢彩都行下

呢次黎日本，女朋友話想試下係日本影貼紙相嘅感覺，所以特登同佢去namco陪佢癲下
我對貼紙相完全係一竅不通，但女朋友堅持要求我去揀一部黎影
是鳩但但就揀左呢部去影

係個mon督下督下唔知要整咩setting，你睇佢督得幾開心

好似係整theme? 睇極都唔明搞緊咩

set完就入去影相，擺左好多on9 pose

角煮飯好好食

影完之後就出去繼續編輯下d相，啊屌你原來編輯相都有限時，被女朋友催我整快d

雖然部機全日文, 但都幾易明易用, 我呢D男人老狗都大概分到邊個係美顏邊個係大眼嘅
咁就了左女朋友一個心願, 佢就玩得開心滿足, 我就好多時間係黑人問號, 始終係男女興趣大不同
除左影貼紙相, 仲有得夾下公仔打下機, 咁就輕輕鬆鬆玩左半個下晝

Youme town對外就係海, 當日天色好靚

hea到差唔多4點到就出發搭車去哥拉巴園
其實以前去長崎都有去過哥拉巴園, 呢次再去多次係有三個原因
第一, 之前去日頭去. 但呢排夜晚哥拉巴園有點燈睇,景色應該都幾別致
第二, 呢次想去試下間好出名嘅cafe "自由亭"
第三, 就係長崎真係無咩地方好打發時間

行上哥拉巴園前嘅斜路商店街

哥拉巴園入場券設計都幾別致

入口就係條好長好長嘅向上電梯

沿著電梯向外望

入園就即刻去tabelog有3.6分嘅自由亭喫茶室，據說係間營業歷史超過百年嘅名店

係咪好古色古香好靚呢

有部好似好專業嘅咖啡精煉機其實係點樣用? 恕我孤陋寡聞

甜品選擇唔太多

右邊係homemade coffee jelly，仲有pat雪糕係上面，左邊就...我呢d對甜品一竅不通嘅真係唔記得係乜，一係mont blanc of coffee and chestnut一係就tea chiffon cake

味道其實都幾好, 不過我真係忘記曬陣味係點
不過依稀記得坐得食得好開心，環境好舒服，而且布置得幾靚，幾適合情侶坐下
到接近夜晚點燈時間就埋單走人

不過點燈好似冬天先有, 想去嘅記得上官網check下

今日打住咁多先

我係吉宗食嘅角煮肉質幾嫩下
不過係機場舖頭食過一間肉質好鞋
所以都幾視乎舖頭質素

吉宗食咗依個set
茶碗蒸+蒸壽司名店

我係中華街附近食 好正

可惜去軍艦島個日打風唔開船去唔成

book緊酒店,岩岩book左長崎
依家煩緊佐世保,我1日玩九十九島個邊, 1日玩豪斯登堡,
有無酒店好推介?我住2晚佐世保,豪斯登堡既酒店好貴

以前去過覺得比想像中普通，唔洗傷心

of coz東橫inn

本身plan左去豪斯登堡 點知個日心血來潮去左剪頭髮 結果去到豪堡又太晏掉頭走

去旅行有時心血來潮先精彩

2星半wow,

果啲星𠵱家都無乜人理㗎啦
又唔係5,6星

巴打住過呢間?大約700蚊晚都ok

想再請教各位。我想係日本租車，我見拎車時要駕駛執照，國際牌，佢仲要一張駕駛執照者名的信用卡扣押金。想問如果駕駛執照名的人無 改用我(無駕駛執照)的得唔得

九十九島嗰兩間
九十九島ベイサイド ホテル&リゾート フラッグス
九十九島シーサイドテラス ホテル&スパ花みずき
住過唔錯，佐世保站有巴士接送
房有和式有洋式，有溫泉
冇食佢個夜餐不過早餐好豐富

我都唔清楚
我住日本買車
未租過車
去車台問應該會有人識

THX
但我唔住九十九島啦,因為第2日去豪斯登堡

700蚊晚咁貴咩?
我同女朋友兩個人住都係7000yen晚

乜你咁慳

佐世保站果頭酒店清一色呢個價位㗎喎

大致講下哥拉巴園係咩回事先
長崎過去係通商港口,有好多鬼佬係到
哥拉巴園大致就係以前有d西洋有錢佬起左個莊園住, 然後而家變左旅遊勝地
除左歐式建築同花花草草, 入面仲有各式各樣嘅展品, 例如船嘅模型
哥拉巴園入面其實好多值得慢慢行嘅細節, 細心行絕對可以行兩三個鐘絕對
由於以前日頭時間去過哥拉巴園, 就唔多講入面展品,因為呢次主要係想睇夜晚嘅園景
不過都循例上網搵左d日頭嘅圖比大家參考

離開自由亭果陣天都未黑曬

不過夠鐘就開始點燈

去果陣仲有棵閃閃聖誕樹燈係到未拆走，但果時已經過左聖誕兩個月左右

好快就入夜, 當晚天氣好凍
景色太難用文字描述, 就直接放圖
其實就係周圍掛左d燈飾咁

夜晚同日頭比較, 別有一番感覺

偷情小路

心經簡林咁嘅款

入夜後嘅聖誕樹燈

行到某個位室內有d展品

咁就行完, 大概行到八點左右就走

當晚完全無plan過食咩，求求其其返左去youme town覓食

然後求求其其揀左呢間パスタトピザ PastaPizza

見佢內觀企企理理，就唔要求太多

當晚有2人餐優惠，可以揀Salad+Pizza+Pasta+Drink+甜品
沙律係照燒雞溫泉蛋沙律

Pizza叫左個烤牛肉牛油果pizza

大蝦意粉

野飲就一杯橙汁+一杯melon soda

綠色果杯melon soda伏到仆街好似啪緊藥咁咁
甜品就雪糕+蛋糕

食物質素就普普通通, 我比6分啦
不過有個waitress好親切！見我地諗好耐都未揀，就主動問我地係咪睇唔明日文需要幫手 (其實只係我地選擇困難症)
而且佢英文超好, 係呢次長崎旅行英文最流利嘅人
環境幾好坐得幾舒服，算係咁啦

夜晚買個family mart炸雞填下肚

Day 4完~~~~
仲差一日行程就寫完了最後一日會去期待已久嘅企鵝館!

下 你咩網訂 咁平

巴打有無其他方法可以搵你傾傾,想訂晚樂園酒店,想當晚反到去有花係酒店入面(人生大事),想問機械人酒店會唔會幫手訂花各樣

毒L把而家長崎櫻花預計開花期有冇變 之前睇係21/3

樂園好大
我淨係負責一個細職位
我做到既係解答相關問題
做唔到決策

機械人酒店都有人類職員
可以訂房個陣同staff要求
講到一生人一次
希望俾錢換房內有花咁
（唔可以直接網上訂去要求
點都要電話/電郵講去相討）

尋日駛經大村公園0開花預感
起碼等多10以上日先有滿開

我今日飛番香港
4月2先回家
斷估到時仲有得睇

我sd左啦thx 我純粹兩邊都問下～

其實值唔值得行哥拉巴園

我打算25,26睇咁都應該有機。

今日返黎就祝你順風

東橫inn官網
不過其他酒店櫻花季可能會變貴

值得

冇點燈夜晚去值唔值？

夜晚都唔開，如無點燈

我咁啱星期五六去

上官網見點燈好似2月19日完咗了
無點燈嘅話，我覺得日頭去會好睇d

長崎機場去佐世保 預約共乘車滿左 係唔係得番巴士去

仲有2個選擇
1. 搭一程過嘅巴士
2. 搭巴士去到大村再轉JR

2個都係總共需要約個半鐘

Day 5
話咁快就去到最後一日行程
出發去長崎企鵝館之前，求其去amu plaza搵間餐廳食lunch
魚菜や 朝次郎 アミュプラザ長崎店

11點半就去食, 周圍都無咩人

天婦羅定食+茄子豬肉片定食，不過不失啦

特別同大家講下企鵝館有咩注意
第一就係個館雖然唔大，但係除企鵝以外仲有小小海洋生物展品，而且真係有好撚多企鵝睇，所以絕對抵去

第二就係一定要揀weekend去，因為大部分有趣嘅體驗都只係weekend限定

一入館無幾耐就見到企鵝扑野

第一個睇嘅特別活動係國王企鵝遊行，其實就係好鳩咁比幾隻國王企鵝跟隨住音樂同拍手聲過橋
不過唔知點解撈左隻細企鵝入去，而且佢比起其他國王企鵝更活潑，勁cute

另一個特別活動就係餵食企鵝，係先到先得嘅活動環節，好似每日有兩至三節，每次限10組參加者
餵食之前，工作人員會表演花式餵食環節

之後我地每組參加者會獲派一桶魚，係高處dum落海入面餵企鵝食

仲有個特別活動就係觸摸企鵝，係2:30pm~3:00pm之間可以任摸企鵝
望住班工作人員捉d企鵝出黎比人摸，覺得d企鵝好似陪酒女郎咁比人蹂躪

企鵝身體質感意外地好滑，完全唔會癡笠笠，好好摸

館內獨立劃分一個池出黎，係比企鵝bb自由暢泳

館內仲見到個好得意現象，就係企鵝會偶發性甩毛
甩毛果陣會特登將自己isolated from其他企鵝，做個不折不扣嘅毒撚

館內仲有其他海洋生物睇

睇完企鵝館之外，就返去長崎觀光通搵野食

最後選擇吉宗，係tabelog同google review都好高分

由於當時只係4pm左右我又完全唔餓，就求其叫個迷你豬扒蛋飯食，但意外地質素唔錯！

女朋友就叫個set食。士多啤利係酸嘅，但角煮真係好食好嫩，配埋d甜田地嘅汁真係一流
最出名嘅蒸蛋係唔差，但無想像中咁驚為天人，女朋友整嘅蒸蛋仲好味d

當時好早，所以周圍都無咩人

食完就返酒店拎返行李，然後搭巴士返機場，準備搭7pm嘅機返香港做奴隸

就係咁，呢個hea爆5天遊就完了

因為呢排返工忙到癡線，所以最後篇遊記完得有d虎頭蛇尾
但總括而言，雖然長崎嘅景點唔係好多，但周圍都好休閒好舒服，作為一趟放鬆嘅旅程確實係唔錯
如果有咩長崎行程問題歡迎隨便問，我答到嘅都會盡答

btw係機場買左幾盒和泉屋同文明堂長崎蛋糕食
我嘅評價都係...唔難食，但吹大左

仲以為北海道旭川先有企鵝出巡